大選前美國確診再創新高 病毒歐洲大爆發 歐盟主席警告「不一樣的聖誕節」

距離美國總統大選日只餘數天，美國武漢肺炎 (Covid-19) 疫情再創新高，霍普金斯大學數據顯示，美國全國於昨天 (30日) 已錄得超過 88,500 宗新確診個案，再創疫情爆發以來新高。

而根據路透社統計，美國於星期四 (29日) 單日錄得超過 91,000 宗，當中十二個州份的單日感染個案創新高，其中多個總統選舉搖擺州份，包括俄亥俄州、密切根州、北卡羅萊納州、賓夕法尼亞州、威斯康辛州，疫情升幅嚴峻。全國於十月的住院病人，較八月時增加五成，近日每天約一千人死亡。

白宮新冠病毒應變小組指，國家在走向錯誤方向，病毒頑強，需要進取的方式阻止病毒蔓延。

世界衛生組織統計，全球確診數字，昨天 (30日) 單日首次超過 50萬宗，亦創新高。歐洲繼續是新一波疫情重災區，全球一半以上的新增病例皆來自歐洲，單日超過 258,000 確診，亦創疫情以來紀錄。

西班牙、德國、意大利、波蘭等國，單日確診繼續飊升亦創新高。多國重新封城，德國總理默克爾警告國民，將要面對一個漫長而難熬的冬季，德國的餐廳、酒吧、體育館與劇院要關閉。

法國的居家令，要求國民除因必要工作與醫療原因外，需要留在家中，總統馬克龍指，第二波疫情無疑將較第一波更嚴重。

英國近日維持每天二萬多宗確診，但倫敦帝國學院一項研究推算，英國實際每天近 10 萬人感染，感染人數每 9 天增加一倍，病毒正於英國南部，尤其倫敦快速傳播。

歐盟委員會主席馮德萊恩指，歐洲大陸深陷第二波疫情，「我相信今年將有個不一樣的聖誕節。」

來源：路透社, 霍普金斯大學, BBC